時機掐真準！中國貿易報復瞄準美國黃豆有玄機

時機掐真準！中國貿易報復瞄準美國黃豆有玄機

財經新聞網站MarketWatch報導，對北京而言，美國總統川普決定對中國進口貨課徵25%的關稅，時機來得正是時候。中國之前已表明會報復，如今川普既已出招，北京也就隨即順勢反擊。

北京的貿易報復火力集中在黃豆。中國是世界最大的黃豆進口國，每年買走約三分之一的美國黃豆。北京4日表示，計劃對黃豆以及包括小麥、玉米、棉花、高梁、牛肉和菸草等農產品祭出25%的關稅。紐約黃豆價格應聲大跌，芝加哥期貨交易所（CBOT）5月期貨4日收盤跌幅逾2%。

MarketWatch的分析指出，中國的貿易報復鎖定美國黃豆，長期來說，對美國的實際威脅可能不大，因為到頭來中國除了買美國黃豆外，選項其實很有限；但就短期而言，這個象徵性舉動可引發市場騷動和支持川普農業州選民的痛楚，而且時機也算得很精準。

這是因為，世界第二大黃豆產國巴西的黃豆正值大豐收季節，而美國黃豆農正準備迎接播種季。此刻也正好是中國轉向南美洲採購黃豆的時節。

德國商業銀行（Commerzbank）商品研究主管溫伯格說：「未來數月，依循季節模式，中國反正會從巴西進口更多的黃豆…這讓中國可以冒險釋出一個訊息，也就是襲擊美國核心農業生產不會手軟，卻不會造成特別嚴重的立即後果。」

長期而言，DC Analysis公司分析師瑟坎德認為，中國依賴美國和巴西黃豆的情況不會改變，每年仍會向美國買個2,700萬至2,800萬噸的黃豆，而阿根廷黃豆供應未達原先預期水準，有礙中國放棄向美國購買。況且，仍會有其他潛在買主可能收購美國黃豆。

瑟坎德認為，美國黃豆期貨市場4日湧現賣壓，反映貿易戰疑慮激起的反射動作，且因為淨多頭避險基金部位非常龐大而惡化，但當日行情低點可能代表黃豆期貨「合理的」支撐價位，只不過若貿易戰唇槍舌劍的互槓氣氛若升高，近期內仍可能承受進一步壓力。

切記中、美雙方目前揚言課徵的進口關稅尚未付諸實際行動，雙方仍有協商空間，華府與北京隔空互撂狠話可能只是坐下來談之前耍的談判策略，美國股價4日收盤由黑翻紅即反映這種預期。然而，在一切塵埃落定之前，市場短期內仍可能隨新聞標題起伏、震盪。

紐約黃豆價格應聲大跌，芝加哥期貨交易所（CBOT）5月期貨4日收盤跌幅逾2%。

大跌2%

中國又成最大贏家

送粒黃豆俾我

贏少日得唔得呀

中國最大贏家

又贏

公我贏
字都係我贏
贏晒

啊Q精神其實係咪中國特有產物

原來係笑緊中國，我仲以為笑緊

唔敢徵大豆稅（中國廢，美國嬴）
徵大豆稅（中國廢，美國嬴）

大跌 但兩%
中國自己本身都需要黃豆 有咁多要入口

又用口打仗 世界級

大陸輸唔起美國佬輸得起換個總統又玩過大陸得咩？

中國向外國進口大量大豆原因不是自己不生產，而是GMO，食左精子K型

大豆可做大豆油，是食品主要成分

巴西: 正準備加價25%

點解一個農業大國連豆都種唔出

支拿入口咁多豆，唔用美國貨都唔會有地方個出口量可以補到個缺口啦

自稱

可能試過偷種美國大豆

但點知粒豆係基因改造過

傳播到本地品種都絕子絕孫

按照自然规律，从每年的4月开始，北半球的黄大豆主产国开始播种，当年9月开始收割。从每年10月开始，南半球的黄大豆主产国开始播种，次年3—5月收割。从这一种植生长周期可以总结出，每年的7、8月属于全球大豆的供应淡季，大豆青黄不接，消费需求旺盛，因此价格多是高企；而每年的11月左右是全球大豆的供应旺季，现货供应充足，价格多处年内低谷，这一规律从大豆行情长期走势中不难得到验证。

美國大豆就九月開始收割供應。中國有本事令美國大豆商損失ge就真係迫到共和黨失利

想知大陸係咪真係咁深謀遠慮

覺得搞到共和黨失利，比民主黨做國會大多數

總統就做唔到野，對抗中國？

何況民主黨都支持呢個貿易政策

大陸會唔會太單純 太過以己度人

政黨輪替本來就係美國既秩序，唔以某國一黨專政，一輪替就亂到七彩咁

唔講以為民主黨控制國會元老院，就會即刻彈劾侵侵

美國農業

送黃豆？

突發
南京大屠殺時機剛剛好

美國耕田人多定做工廠人多

關稅好似係總統權力，國會阻唔到
除非真係彈劾

送左粒黃豆比我食

trump其實一如好多右翼頭目一樣，吹到大一大但埋牙腳軟，之前北韓一次，墨西哥圍牆又一次！我真係覺得好多人好易呃，熱狗，陳雲，毓民同民族黨果d，吹就天下無敵，做就碌鳩無力！

要入口美國糧食有乜資格獨立

認同係談判技巧
但想知實際要mark up 20%即係點？

我淨係知好多香港商人even大陸商家
有窿路接觸到美國超市啲採購
將大陸生產既貨拎去美國賣

我親身接觸過佢地係專抄人地名牌廚具家品既模材，再拎去大陸廠製造，然後再出口

影響美國人民生活，無非係家品、食材呢啲國既啫

關稅都無管到呢啲平民野
點解要加價？

除非中國咁撚戇鳩指令出口美國既貨物，要比中共海關抽關稅啦

大陸年年入口咁多大豆, 點解唔努力D自己種, 使埋D錢去造航母, 係咪痴左線

唔撚係啊

你係省政府寧願攞地起樓谷gdp順便過河濕腳，定攞塊地種唔多值錢嘅黃豆？

唔好比媒體引導去食
對於大陸呢講，大豆唔係糧食
大豆係工業原材料
地位=石油

無大豆佢地無得提揀大豆油
佢大豆油就無加工食品，無化工原料，無得製造產品去賺外匯

唔洗講外資既東洋油墨化工，三星化學
淨係以下呢幾間中資油墨化工可以炒人減產食西北風了

農業除左係for 糧食

仲係化工，醫藥行業既重要供應者

人地美國用左200幾年玩農務工業化

為國策同國家安全措施
美國手會無諗過種咩野農作物係最能夠dominate全世界既供應？

小小支那，憑咩玩野？想全世界跟你果套「中國特色社會主義」？

笑死人了，連化工技術都要偷日本啦

關於soybean既chemistry 文獻 最早可以去到19世紀

請問18世紀果陣中國係度做乜？
呃⋯唔好意思
原來玩帝制都玩到黎21世紀

你錯了

胡溫當政咪講緊科學發展觀

本應就係科學知識發展農業，因為要可持續

但係而家大家都睇到點

仲要當年比晒budget搞火箭 升楊利偉上太空
諗住搞商業平價發射

點知轉過頭elon musk出黎搞SpaceX又KO

其實大陸開放基因改造大豆種植咪得

好似一早已經開放左了
但係買種子通常都會限制下一代，即係無用
同埋無田無水，你都種唔出咁大量

起步太遲

機會成本已經輸晒

不如腳踏實地幫人代工搵錢好過

更何況而家中國咁污染

要做唔係唔得，不過唔係短時間做到

大陸又冇豆，又冇石油，又冇木材，又冇魚

怎樣打飛機.jpg

大陸係仆街 科研唔得軍事唔得
宮心計 玩手段唔差的
你睇佢地共化香港手段幾叻

我們都是小黃豆 活在同一個宇宙

黃豆期貨係時候入貨

大陸最得係打自己人同偷嘢

這是因為，世界第二大黃豆產國巴西的黃豆正值大豐收季節，而美國黃豆農正準備迎接播種季。此刻也正好是中國轉向南美洲採購黃豆的時節。

巴西大豐收喎

美國咪種少d大豆, 轉種其他， 睇吓十月支那點死

可能大陸諗住買多啲、起多啲倉，一炮過買埋半年後需求，skip左秋冬季唔入北美貨

買哂巴西都遠遠唔夠

依蝗國logic
要不是美國人照顧你，你黃豆都無得食呀
仲唔謝主隆恩

而家既支那污染大國就有份 講輸出農產品隨時泰國仲多d

根本支那就需要波音既技術
打條毛咩

當真係拎番d貿易順差時，放返筆錢去國民到咪得
同埋美國自身都需要d通漲去做加息

小支支割肉喂USA鷹？

2%對於期貨市場黎講真係算大跌

技術輸入係大陸ge生命線

美國佬見咁樣轉種其它野出年黃豆價

在該州Junction市的生物製藥公司 Ventria Bioscience擔任水稻培養員。該公司主要研發重組了人類蛋白的基因水稻項目，研發產品主要用於醫療和醫藥領域。

一名中國科學家 因偷種子竊密予中國人員 於美國被判十年監禁

小小支那 可笑可笑

個玄機就係比人制裁多7800億

老老實實，香港可唔可以種豆?